[
    {
        "question": "  ' हे भूख! मत मचल' , ' हे मेरे जूही के फूल जैसे ईश्वर' पदों की  रचयिता कौन हैं ?",
        "options": [
            "मीराबाई",
            "महादेवी वर्मा",
            "सुभद्रा कुमारी",
            "अक्क महादेवी"
        ],
        "answer": "अक्क महादेवी"
    },
    {
        "question": "  अक्क महादेवी किस आंदोलन से जुड़ी थी ?",
        "options": [
            "वैष्णव आंदोलन",
            "शैव आंदोलन",
            "भक्त आंदोलन",
            "शाक्त आंदोलन"
        ],
        "answer": "शैव आंदोलन"
    },
    {
        "question": "  अक्क महादेवी किस प्रवृत्ति की थी ?",
        "options": [
            "सरल",
            "गंभीर",
            "विद्रोही",
            "शाँत"
        ],
        "answer": "विद्रोही"
    },
    {
        "question": "  अक्क महादेवी के दोंनों वचनों का अनुवाद किस भाषा में किया गया है ?",
        "options": [
            "तेलुगू",
            "कन्नड़",
            "तमिल",
            "अंग्रेजी"
        ],
        "answer": "अंग्रेजी"
    },
    {
        "question": "  अक्क महादेवी किस संदेश को लेकर आई है ?",
        "options": [
            "चन्नमल्लिकार्जुन",
            "चन्नाल्लिकार्जुन",
            "मल्लिका अर्जुन",
            "अर्जुन"
        ],
        "answer": "चन्नमल्लिकार्जुन"
    },
    {
        "question": "  नींद से मानव किस की प्राप्ति का मार्ग भूल जाता है ?",
        "options": [
            "विद्या और ज्ञान",
            "आवश्यकताएँ",
            "ईश्वर प्राप्ति",
            "धन प्राप्ति"
        ],
        "answer": "ईश्वर प्राप्ति"
    },
    {
        "question": "  ईर्ष्या किसे जलाती है ?",
        "options": [
            "मनुष्य",
            "मन",
            "आत्मा",
            "जानवर"
        ],
        "answer": "मनुष्य"
    },
    {
        "question": "  कवयित्री ने ईश्वर को कैसा फूल माना है ?",
        "options": [
            "जूही",
            "गैंदा",
            "गुलाब",
            "कमल"
        ],
        "answer": "जूही"
    },
    {
        "question": "  कवयित्री ने  किसे वश में करना चाहा है ?",
        "options": [
            "विचारों को",
            "भावों को",
            "इच्छाओं को",
            "इंद्रियों को"
        ],
        "answer": "इंद्रियों को"
    },
    {
        "question": "  कवयित्री किसे पूरी तरह से खो देना चाहती है ?",
        "options": [
            "समाज को",
            "भौतिक सुखों को",
            "ज्ञानेंद्रियों को",
            "भगवान को"
        ],
        "answer": "भौतिक सुखों को"
    },
    {
        "question": "   कवायित्री लोभ,मोह और अहंकार को चाहती है -",
        "options": [
            "त्यागना",
            "प्राप्त करना",
            "माँगना",
            "गले लगाना"
        ],
        "answer": "त्यागना"
    },
    {
        "question": "  कवयित्री अपने किस भाव को प्रकट करती है ?",
        "options": [
            "त्याग",
            "अपनापन",
            "समर्पण",
            "वात्सल्य"
        ],
        "answer": "समर्पण"
    },
    {
        "question": "  'चन्नमल्लिकार्जुन' का क्या अर्थ है ?",
        "options": [
            "कृष्ण",
            "विष्णु",
            "शिव",
            "ब्रह्म"
        ],
        "answer": "शिव"
    },
    {
        "question": "  कन्नड़ भाषा में 'अक्क' शब्द का क्या अर्थ है ?",
        "options": [
            "माता",
            "माता",
            "दादी",
            "बहन"
        ],
        "answer": "बहन"
    },
    {
        "question": "  अक्क महादेवी किसकी भक्त थीं ?",
        "options": [
            "विष्णु",
            "शिव",
            "फद्मनाभ",
            "ब्रह्मा"
        ],
        "answer": "शिव"
    }
]